@article{prompt,
author = {Liu, Pengfei and Yuan, Weizhe and Fu, Jinlan and Jiang, Zhengbao and Hayashi, Hiroaki and Neubig, Graham},
title = {Huấn luyện trước, prompt, và dự đoán: Cuộc thăm dò có hệ thống các phương pháp prompting trong xử lí ngôn ngữ tự nhiên},
year = {2023},
issue_date = {Sept. 2023},
address = {New York, NY, USA},
volume = {55},
number = {9},
journal = {ACM Comput. Surv.},
month = {jan},
articleno = {195},
numpages = {35},
}

@Electronic{dataset,
author    = {},
title     = {Các tập dữ liệu phân tích quan điểm phổ biến. 2023},
url       = {https://metatext.io/datasets-list/sentiment-analysis-task},
owner     = {hank},
timestamp = {2020.7.20},
}

@misc{zhao2023survey,
      title={Cuộc thăm dò các mô hình ngôn ngữ lớn}, 
      author={Xin Zhao and Kun Zhou and Junyi Li and Tianyi Tang and Xiaolei Wang and Yupeng Hou and Yingqian Min and Beichen Zhang and Junjie Zhang and Zican Dong and Yifan Du and Chen Yang and Yushuo Chen and Zhipeng Chen and Jinhao Jiang and Ruiyang Ren and Yifan Li and Xinyu Tang and Zikang Liu and Peiyu Liu and Jian-Yun Nie and Ji-Rong Wen},
      year={2023},
      eprint={2303.18223},
      url = {https://arxiv.org/abs/2303.18223},
      archivePrefix={arXiv},
      primaryClass={cs.CL}
}

@InProceedings{VPT,
author="Jia, Menglin
and Tang, Luming
and Chen, Bor-Chun
and Cardie, Claire
and Belongie, Serge
and Hariharan, Bharath
and Lim, Ser-Nam",
title="Visual Prompt Tuning",
booktitle="Computer Vision -- ECCV 2022",
year="2022",
pages="709--727",
}

@misc{kirillov2023segment,
      title={Phân đoạn mọi thứ}, 
      author={Alexander Kirillov and Eric Mintun and Nikhila Ravi and Hanzi Mao and Chloe Rolland and Laura Gustafson and Tete Xiao and Spencer Whitehead and Alexander C. Berg and Wan-Yen Lo and Piotr Dollár and Ross Girshick},
      year={2023},
      eprint={2304.02643},
      url={https://arxiv.org/abs/2306.00980},
      archivePrefix={arXiv},
      primaryClass={cs.CV}
}

@InProceedings{Khattak_2023_CVPR,
    author    = {Khattak, Muhammad Uzair and Rasheed, Hanoona and Maaz, Muhammad and Khan, Salman and Khan, Fahad Shahbaz},
    title     = {Học prompt đa phương thức - MaPLe: Multi-Modal Prompt Learning},
    booktitle = {Proceedings of the IEEE/CVF Conference on Computer Vision and Pattern Recognition (CVPR)},
    month     = {June},
    year      = {2023},
    pages     = {19113-19122}
}

@inproceedings{fewshot,
 author = {Brown, Tom and Mann, Benjamin and Ryder, Nick and Subbiah, Melanie and Kaplan, Jared D and Dhariwal, Prafulla and Neelakantan, Arvind and Shyam, Pranav and Sastry, Girish and Askell, Amanda and Agarwal, Sandhini and Herbert-Voss, Ariel and Krueger, Gretchen and Henighan, Tom and Child, Rewon and Ramesh, Aditya and Ziegler, Daniel and Wu, Jeffrey and Winter, Clemens and Hesse, Chris and Chen, Mark and Sigler, Eric and Litwin, Mateusz and Gray, Scott and Chess, Benjamin and Clark, Jack and Berner, Christopher and McCandlish, Sam and Radford, Alec and Sutskever, Ilya and Amodei, Dario},
 booktitle = {Advances in Neural Information Processing Systems},
 pages = {1877--1901},
 title = {Các mô hình ngôn ngữ là máy học ít lượt},
 volume = {33},
 year = {2020}
}

@article{promptmining,
    author = {Jiang, Zhengbao and Xu, Frank F. and Araki, Jun and Neubig, Graham},
    title = {Làm thế nào để biết các mô hình ngôn ngữ biết gì?},
    journal = {Transactions of the Association for Computational Linguistics},
    volume = {8},
    pages = {423-438},
    year = {2020},
    month = {July},
}

@inproceedings{promptpara,
 author = {Yuan, Weizhe and Neubig, Graham and Liu, Pengfei},
 booktitle = {Advances in Neural Information Processing Systems},
 pages = {27263--27277},
 title = {BARTScore: Đánh giá văn bản tạo sinh bằng cách tạo sinh văn bản},
 volume = {34},
 year = {2021}
}


@misc{xu2023unleashing,
      title={Khai thác sức mạnh của AI tạo sinh biên đám mây trong các mạng di động: Cuộc thăm dò các dịch vụ AIGC}, 
      author={Minrui Xu and Hongyang Du and Dusit Niyato and Jiawen Kang and Zehui Xiong and Shiwen Mao and Zhu Han and Abbas Jamalipour and Dong In Kim and Xuemin and Shen and Victor C. M. Leung and H. Vincent Poor},
      year={2023},
      eprint={2303.16129},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2303.16129},
      primaryClass={cs.NI}
}

@article{class2,
    author = {Zhou, Kaiyang and Yang, Jingkang and Loy, Chen and Liu, Ziwei},
    title = {Học prompt cho các mô hình thị giác-ngôn ngữ},
    journal = {International Journal of Computer Vision},
    volume = {130},
    pages = {2337-2348},
    year = {2022},
    month = {July},
}

@article{liuaigc,
author = {Liu, Yinqiu and Du, Hongyang and Niyato, Dusit and Kang, Jiawen and Xiong, Zehui and Miao, Chunyan and Xuemin, and {Shen} and Jamalipour, Abbas},
title = {Quản lý vòng đời dùng blockchain cho sản phẩm nội dung tạo bởi AI (AIGC) trong mạng biên},
journal = {IEEE Wireless Communications},
volume = {},
number = {},
pages = {},
doi = {},
year  = {accepted, 2023, https://arxiv.org/pdf/2303.02836.pdf},
}


@misc{liu2023blockchainempowered,
      title={}, 
      author={Yinqiu Liu and Hongyang Du and Dusit Niyato and Jiawen Kang and Zehui Xiong and Chunyan Miao and Xuemin and Shen and Abbas Jamalipour},
      year={2023},
      eprint={2303.02836},
      archivePrefix={arXiv},
      primaryClass={cs.CR}
}

@inproceedings{lester-etal-2021-power,
    title = "The Power of Scale for Parameter-Efficient Prompt Tuning",
    author = "Lester, Brian  and
      Al-Rfou, Rami  and
      Constant, Noah",
    booktitle = "Proceedings of the 2021 Conference on Empirical Methods in Natural Language Processing",
    year = "2021",
    pages = "3045--3059",
}

@Electronic{ChatGPT,
author    = {},
title     = {Dùng ChatGPT huấn luyện tối ưu hóa prompt. 2023},
url       = {https://www.youtube.com/watch?v=oxW14OBuA8M},
owner     = {hank},
timestamp = {2020.7.20},
}

@article{talebi2018nima,
  title={NIMA: Neural image assessment - Đánh giá hình ảnh thần kinh},
  author={Talebi, Hossein and Milanfar, Peyman},
  journal={IEEE transactions on image processing},
  volume={27},
  number={8},
  pages={3998--4011},
  year={2018},
}

@ARTICLE{10172151,
  author={Du, Hongyang and Zhang, Ruichen and Niyato, Dusit and Kang, Jiawen and Xiong, Zehui and Kim, Dong In and Shen, Xuemin Sherman and Poor, H. Vincent},
  journal={IEEE Network}, 
  title={Khám phá nội dung tạo bởi AI (AIGC) dựa trên phân tán cộng tác trong các mạng không dây}, 
  year={2023},
  volume={},
  number={},
  pages={1-8},
}

@misc{david2023need,
      title={Bạn còn cần kiểm tra lại thủ công hợp đồng thông minh?}, 
      author={Isaac David and Liyi Zhou and Kaihua Qin and Dawn Song and Lorenzo Cavallaro and Arthur Gervais},
      year={2023},
      eprint={2306.12338},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2306.12338},
      primaryClass={cs.CR}
}

@misc{zou2023wireless,
      title={AI tạo sinh đa chủ thể không dây: Từ trí tuệ kết nối đến trí tuệ cộng đồng}, 
      author={Hang Zou and Qiyang Zhao and Lina Bariah and Mehdi Bennis and Merouane Debbah},
      year={2023},
      eprint={2307.02757},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2307.02757},
      primaryClass={cs.MA}
}

@misc{zou2023universal,
      title={Các tấn công đối nghịch chung và chuyển được vào các mô hình ngôn ngữ chấn chỉnh}, 
      author={Andy Zou and Zifan Wang and J. Zico Kolter and Matt Fredrikson},
      year={2023},
      eprint={2307.15043},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2307.15043},
      primaryClass={cs.CL}
}

@misc{liu2023deep,
      title={Mô hình tạo sinh sâu và ứng dụng trong quản lí mạng không dây hiệu quả: Một lớp mở đầu và nghiên cứu trường hợp}, 
      author={Yinqiu Liu and Hongyang Du and Dusit Niyato and Jiawen Kang and Zehui Xiong and Dong In Kim and Abbas Jamalipour},
      year={2023},
      eprint={2303.17114},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2303.17114},
      primaryClass={cs.NI}
}

@misc{ferrag2023revolutionizing,
      title={Cách mạng hóa phát hiện mối nguy cơ số với mô hình ngôn ngữ lớn}, 
      author={Mohamed Amine Ferrag and Mthandazo Ndhlovu and Norbert Tihanyi and Lucas C. Cordeiro and Merouane Debbah and Thierry Lestable},
      year={2023},
      eprint={2306.14263},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2306.14263},
      primaryClass={cs.CR}
}

@misc{du2023deep,
      title={Hơn cả học tăng cường sâu: Lớp mở đầu cho các mô hình phân tán tạo sinh trong tối ưu hóa mạng}, 
      author={Hongyang Du and Ruichen Zhang and Yinqiu Liu and Jiacheng Wang and Yijing Lin and Zonghang Li and Dusit Niyato and Jiawen Kang and Zehui Xiong and Shuguang Cui and Bo Ai and Haibo Zhou and Dong In Kim},
      year={2023},
      eprint={2308.05384},
      url={https://arxiv.org/abs/2308.05384},
      archivePrefix={arXiv},
      primaryClass={cs.NI}
}

@misc{hao2022optimizing,
      title={Tối ưu hóa prompt cho tạo ảnh từ văn bản}, 
      author={Yaru Hao and Zewen Chi and Li Dong and Furu Wei},
      year={2022},
      eprint={2212.09611},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2212.09611},
      primaryClass={cs.CL}
}

@misc{liu2023semantic,
      title={Giao tiếp ngữ nghĩa cho AIGC đến tạo nội dung hiệu quả}, 
      author={Guangyuan Liu and Hongyang Du and Dusit Niyato and Jiawen Kang and Zehui Xiong and Dong In Kim and Xuemin and Shen},
      year={2023},
      eprint={2308.04942},
      url={https://arxiv.org/abs/2308.04942},
      archivePrefix={arXiv},
      primaryClass={cs.NI}
}

@Electronic{PFMscollection,
author    = {},
title     = {Sưu tầm các PFMs phổ biến trong các ngành khác nhau. 2023},
url       = {https://github.com/Lancelot1998/Prompt-Engineering},
owner     = {hank},
timestamp = {2020.7.20},
}

@misc{destefanis2023preliminary,
      title={A Preliminary Analysis on the Code Generation Capabilities of GPT-3.5 and Bard AI Models for Java Functions}, 
      author={Giuseppe Destefanis and Silvia Bartolucci and Marco Ortu},
      year={2023},
      url={https://arxiv.org/abs/2305.09402},
      eprint={2305.09402},
      archivePrefix={arXiv},
      primaryClass={cs.SE}
}

@misc{chen2023netgpt,
      title={NetGPT: A Native-AI Network Architecture Beyond Provisioning Personalized Generative Services}, 
      author={Yuxuan Chen and Rongpeng Li and Zhifeng Zhao and Chenghui Peng and Jianjun Wu and Ekram Hossain and Honggang Zhang},
      year={2023},
      eprint={2307.06148},
      archivePrefix={arXiv},
      url={https://arxiv.org/abs/2307.06148},
      primaryClass={cs.LG}
}

@article{jiang-etal-2020-know,
    title = "How Can We Know What Language Models Know?",
    author = "Jiang, Zhengbao  and
      Xu, Frank F.  and
      Araki, Jun  and
      Neubig, Graham",
    journal = "Transactions of the Association for Computational Linguistics",
    volume = "8",
    year = "2020",
    pages = "423--438",
}